https://web.archive.org/web/20011124222353/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=61

### [1220] sweeper（ログがもう６０も！！）	2001.07.18 WED 21:47:43　
	
こんばんは。また来ました。（でも今日何回、カキコしてるんだろう・・・。）

解禁したので、まず一言。
「読みましたよー！！」
それは置いておいて、しょっぱなからのりょうと海坊主のやりとりを読んで少しホッとしました。
でも、「爺（ドク）には、ありがたい説教をされるわ・・・」というセリフで見せたりょうの目に香を失った傷の深さがどれだけ深かったかを見ました。

今回グラスハートは、移植された自分の心臓が香の心臓だっていうのを知りましたよね。そして、りょうに対する気持ちが自分のではなくて、香のものだというのも知っちゃったし。真相を知ったドクが「香」とグラスハートを呼んだけど、あれは試しに呼んだ気がするのですが・・・。

＞もっぴー様。
レス、ありがとうございます。
こんなシチュエーションですいません。
番外編あるといいですよね。

余談ですが、グラスハートが病院の窓を破って飛び出した後佇んでいる路地裏って、８話でりょうと香が初キスしたところですよね。なんか、またりょうと再会するのかな。今度はちゃんと。

それでは。またきまーす。

### [1219] 法水	2001.07.18 WED 21:40:22　
	
あら、kaoriさんに要約書こうとしたら一足違いでした。

えっと。タウンハンターさま、kaoriさんが言っているのは絵だけの問題じゃないんですよね。僕も最初のコメント読んで絵のことだけ言っているのかと思って、漫画は絵だけで成り立ってるんじゃない、というようなことを書いたんですが、彼女曰く「北条先生が本当に楽しんでこの作品を書いているとは思えない」ということです。僕も北条先生は続編を書く気はなかったように思います。だからこそ香を死なせてＣＨとは違う話なんだ、ということを示したかったんじゃなかったのかな、と愚考する次第です。
とはいえ、同じキャラクターが出てくる時点で完全には違う話にはならないし、ＣＨファンが香の死をなかなか受け入れられないのも無理はないかなとは思いますが。

### [1218] とっとこ茶々	2001.07.18 WED 21:39:24　
	
みなさん、こんばんは。やっと解禁！これからどうなっていくんだろう・・・それを考え出すとモーソーの世界が無限大に広がってしまう・・・でもモーソーは止まらない。止められない！みなさんのご意見、ご感想明日みさせていただきます。姫さんのお姉さん、がんばってください。母子共に健康でありますように。

### [1217] 姫 (部屋に犬が入ってきた）	2001.07.18 WED 21:37:17　
	
また来ちゃった・・・

＞自己申告の続き
後から自分の書いたログを見て「なんて冷たい書き方なんだ！！」と自分で反省。
って事でパペットさん、気を悪くされたと思います。
私の中でここは「北条司公式HP」と言う概念があり、他の話題に付いては多少のルーズさはあっても平気かな？って思ってしまいました。これからはその点は気を付けます。特に最新情報って事ですよね？

＞sweeperさん
私が好きなTMの曲は「ELECTRIC PROPHE～電気じかけの予言者」
とCAROLに入っている「WINTER COMES AROUND～冬の一日」です。結構暗い曲好きです。

### [1216] 月見	2001.07.18 WED 21:35:18　
	
書いてる途中で誤って送信ボタンを押してしまいました（笑）。
つづきです。
何も持たない彼女が、自分のモノだと思っていた感情さえ他人のものだったというのはかなりショックだったと思います。
ＧＨの絶望的な孤独感を思うと胸が痛みます。
これから、常に自分の中にいる香ちゃんとどう接していくのでしょうか。
なんかリョウに出会っても自分の中に香ちゃんがいることは
隠しそうな気もしますが。
でも、彼女の孤独な心を香ちゃんのエンジェルハートが救ってくれると信じてます！もちろんリョウの心も。

ＧＨを見ていて、ポルノグラフィティ（同県出身でひいきにしてます）の「アゲハ蝶」を思い浮かべました。
細かいところはともかく、あの孤独感、さまよってる感、もがいてる感がなんだか重なって・・・。サビの歌詞はせつないです。
この場合、アゲハ蝶はリョウなんですが・・・（笑）。

何度も来ちゃってごめんなさい！の月見でした。
あっ、姫さま、道モノの件は気になさらないでくださいね！
道モノ、ほんとに何か探してみよっかな。

### [1215] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.07.18 WED 21:29:29　
	
今回の話は香さんとグラスハートのやり取りは、問題行動を起こした生徒（グラスハート）とそれを注意しつつなだめたり慰めたりしている先生（香さん）のように、もしくは「親（香さん）と子（グラスハート）」のように見えました。問題を起こして困らせている子供だが、それを常に優しい目で見守っている母親。何となくそんな感じにも見えました。それを拒絶するのは「思春期」特有の心の状況ですね。香さんとグラスハートの何とも言えない関係。これから楽しみです。でも、完全に融合したらかなりすごい事になりそう・・・・。

話は変わって、私もＢ’ｚのファンです。といいつつ、７月１４日に西武ドームでコンサートがあるのを知りながら、Ｍｒ．Ｃｈｉｌｄｒｅｎが静岡スタジアムエコパ（Ｗ杯の会場の一つです。何通も書いたのに当たらなかった・・・。なぜ？）で同じ日に行われると知ったとたんにこちらに乗り換えた「たわけ者」ですが・・・（「エコパ」の方が近いので）。（こういう私は高校の英語の先生。教育者として失格ですね）ま、それは置いといて、松本さんのＣＤですが、私はＫＮＯＣＫＩＮ“Ｔ”ＡＲＯＵＮＤしか持っていません。この中には一昨年と昨年の２年間Ｆ１のテーマソングとして使われた「ＧＯ ＦＵＲＴＨＥＲ」が収録されています。結構Ｆ１とあっていたのに・・・。この曲は気に入っています。ただし、車の運転中にはかけないようにしています。そういえば、去年の鈴鹿に来て、ギターで「君が代」をスタート前のセレモニーで演奏していました。
それから、宇都宮隆が「ＢＯＹＯ－ＢＯＺＯ」として出したアルバム「ＡＣＲＯＢＡＴ」でも松本さんが参加していました。このアルバムでは他にＴ－ＳＱＵＡＲＥの本田雅人（ＳＡＸ）、野村義男、かとうれいこ、岸谷五郎、飯島直子、貴水博之（ａｃｃｅｓｓ）なども参加していました。今見てもすごいメンツです。

### [1214] 月見	2001.07.18 WED 21:28:23　
	
再びお目にかかります！

９号、今日読みました！
香ちゃんがすごくママに見えました。ＧＨに名前をつけてあげようとしたり、表情が穏やかでＧＨを包み込むような感じがして・・・。
それにしてもＧＨも可哀想な娘だなあと思います。
昔のリョウと一緒で、本名もなければ家族もない、戦いのみの日々。

### [1213] jiji	2001.07.18 WED 21:24:59　
	
The story of 10th
Ryo went to Cat's Eye and accused Umibouzu of what he said(Kaori is coming back). And Ryo said " I have been looking for Kaori all the day and have a terrible day because I believed your saying''. Umibozu insisted " Kaori is coming back, her voice is different but the way of speaking and the atmosphere is Kaori's". Ryo objected "It is impossible. What do you mean Kaori is coming back. You mean ghost?". At last they had a bet if Umibouzu could tell who was next customer or not. Umibouzu hit (the customer was Saeko). Ryo was surprised.
Kaori and GH had a conversation. Kaori explained that she was GH's heart and they had to live together from now. And Kaori tried to give a name for GH because she has no name. From Kaori GH knew that Kaori was Ryo's lover. GH was shocked and got very angry because the feeling for Ryo was not hers but Kaori's. GH tried to stab Kaori's heart in the mirror. At last GH ran away from Doc' house and she felt deep loneliness. Doc peeked their conversation.
I am not good at writing in English and summarizing. So someone who is good at that, please complement.

### [1212] ありあり（水曜日組）	2001.07.18 WED 21:18:52　
	
こんばんは！！最近毎日やってきます。ありありです。
バンチ水曜日組やっと読めました！とりあえす感想をちょこっと。
ガラス越しに香とグラスハートが会話している時、やけに香が落ち着いてるなーって思ったんですね。
ああやって出て来るって事は幽霊？（魂はまださまよってる？）っていう気もする一方、あの落ち着き様はもう全てを受け入れて悟ったような感じとゆーか・・・。
未練ないのかなー・・？私だったらぜったいあるけどなー。
やっぱりょうに愛されて大人になったのかしら♪
これ考えてたらお風呂でのぼせるとこだった。
まだ色々考えるとこもあるけど、それは今度のお楽しみ♪

レスタイムでーす。
～hiromi様～
・・それ私の実家です（笑）ほぼ毎週帰ってるので合うかも知れないですね♪もしかしてイカ踊り踊れる？（すげー内輪ねただ・・）
～あっきー様、ドクター・ミー様～
免疫抑制剤・・私も前どっかで書いた気もするのですが、プログラフって注とカプセルしかないですよね。その辺は愛嬌って事で・・・（ダメ？）
日本で心移植の適応を持つ免疫抑制剤ってないしね。
もちろん本当は２週間置きに（最初はもっとこまめに）血中濃度をはかって薬剤調節するらしいよ。（退院してもいいらしい）
ホントに全部あってるかなー？ごめんねー。えせ薬剤師なもので ・・・。

どんなに時が立っても冴子だけは変わらないわね。最初に登場した時からぜーんぜん。
だれか冴子の年令知ってる人がいたらおしえてください。
～最後にれもんさんに続いてカミングアウト～
ごめんなさい。私も今回立ち読みしちゃった。（汗）
ゆるしてくれー。金欠なんですー（＾＾；）
ではでは♪



### [1211] 姫 (姉、分娩中）	2001.07.18 WED 21:05:16　
	
皆様こんばんは。解禁でございます。

＞自己申告
パペットさん
「ER」を書いたのは私です。その他、気分を害した方、申し訳ありません。以後、このような事が無き様気を付けます。

＞月見さん
またまた、申し訳ございません。なんつー事を！！
紫音さん、月見さん、共にお許しを～。
月見さんも何かやりましょう！年食ってから何か始めるとかなりのはまり様をみせますよ。

＞今週号
私が思ったのは、リョウと香ってきっとなかなか会えないんじゃないのかなって思いました。最後の最後に会えるとか・・・・
やっぱり私の中では香は最後に消えてしまいそうなんですよね。
GHが感じてた安らぎは「香」のモノであって自分のものでは無い。結局一人だと思ってまうのね。１５才。けど香が自分の中にいる事実を彼女はどうやって受け止めて行くんだろう。
相変わらずなボケボケマシーンなリョウを見れてちょっと嬉しい。
GHの「私は独り」けどもう一人、孤独な人がいるよね。
「冴羽リョウ」

早く来週が読みたーい。毎週こんな事言ってる気がする！！

＞私事
うちの姉がただ今陣痛真っ盛り。
妹はここで書き込みしてまーす（笑）

今「CE」を文庫で集め始めました。そうです。実はCEは持ってなかったんです。すいません。何件か探してやっと巡り会いました。けど、また漫画増やして！！ってマミーに怒られそう・・・

### [1210] ＴＡＫ（タックと読む）	2001.07.18 WED 20:56:29　
	
さーて、さっきはおきたら１８時寸前だったんでとりあえず解禁宣言だけしてみました。はっきり言って自己満足でです。

＞たろーさん
許可と言うんでしょうか、許諾と言うんでしょうか、賛同していただいてありがとう。では、「道」連合ってことでいかせてもらいますね。


さて、今週のＡＨの話です。内容はとりあえずおいといて、ちょっと気になったことがあうるんで書かせてもらいます。別にたいしたことじゃないんですけどね。ドクの携帯が鳴っちゃったとき表示された名前が「冴羽リョウ」って書いてありましたよね。あの携帯も古いなぁと思ったけど、それより、やっぱ「リョウ」は漢字にならないんだなぁってとこを再確認。北条先生もなかなか細かいとこまでこだわってんだなぁ。あの字が普通に表示されないもんかねぇ。

### [1209] キャサリン（F・Cの紫苑の誕生日の１ヵ月後が誕生）	2001.07.18 WED 20:48:07　
	
こんばんは
読みましたよ～！！

G・Hがこの回読んでから「本当は優しい人じゃないのかな？」
と思えるようになっていました。
だって悲しいときには涙流してるし・・・
ここでひとつ疑問ができました。
ドクの携帯にG・Hが気がついたいた瞬間の「フゥッ」って
何を表しているんでしょう？
どなたか判りましたらお知らせください。
私はG・Hと歳が２歳しか違わないのになんかすごく
歳が離れているように思います。
私が平和ボケしてるから？

～Ｇｏｏ　Ｇｏｏ　Ｂａｂｙ～さん

お忙しそうですが、もしよろしければ
私のメールアドレスにお話の続き送って頂けないでしょうか？
そうしてもらえればとても嬉しいんですが・・・
少しづつ暇なときでいいんです。

明日になれば終業式！！

### [1208] 月見	2001.07.18 WED 20:44:09　
	
みなさまこんばんは。９号の話の前にひとまず・・・。

＞姫さま、たろーさま
あ～、大変申し上げにくいんですが、月見、道モノやってないんです・・・。ログの流れから見て、紫音♪さまのことをおっしゃってるんだと思いますよん☆（有段者のお話があったので）
でも道モノはかっこよくって私も憧れますよ～。
私もなんかやりたいけどなかなかです。

＞のんちさま（お誕生日、私の父の誕生日の１日前ですよ～）
♪１月生まれの友達に～、贈ってあげたいものがある～♪（この歌知ってます？）
１月生まれ仲間、そしてＳＭＡＰ仲間が増えてうれしいです！
「カオリン」、そういえばそうでしたね・・・（遠い目）。
あと、リョウをからかう香ちゃんっていういちゃいちゃの図、私もいっぱい見たいです～（笑）。

＞ｋａｓｕｍｉさま
受験生なのですね～。お勉強大変だと思いますが、とにかく体に気をつけて、目標に向けてがんばってくださいね！
来年はコンサート行けるといいですね☆

＞ｈｉｒｏｍｉさま
そ～なんですよっ。「らいおんハート」の「Ａｎｇｅｌ　Ｈｅａｒｔ」は私も気になってました。「らいおんハート」はけっこうリョウと香ちゃんしてますよね？「君を守るため　そのために生まれてきたんだ」とか「この僕に愛を教えてくれたぬくもり」とか・・・。

＞ＴＡＫさん
「天使の贈りもの」の話、ＴＡＫさんであっててほっとしました（笑）。
あんなちゃんのリュックが気になって沙羅ちゃんの話を読み返しました。あれって沙羅ちゃんの大事にしてるぬいぐるみをリュックに入れてるのかな～と思ったんですが・・・。でも、ネコの感じはまるっきり一緒でしたね！さすがです～。勉強になりました！

＞金田　朗さま（楽器は何されてたんですか？）
そうそう、「セイラ」のフェンス・オブ・ディフェンスもＴＭつながりですよね！ドラムとギターの方はＴＭの初期サポートメンバーでしたものね。ＴＭＮのラストコンサートでは新旧のサポートメンバーが一同に会すって感じでファンにはたまりませんでした。松本さん、浅倉大ちゃんもゲスト出演してくれたし・・・。
って、私はビデオと雑誌でしか見てないんですけどね～。

### [1207] ドクター・ミー（博多）	2001.07.18 WED 20:34:50　
	
水曜日でございます。福岡でバンチ発売日でございます。

先週以来、免疫抑制剤について勉強してしまった医学生一人。
あの薬って今のところ一番よい薬ですのよね。
一つだけ軽くツッコまさせていただくとカプセルのみなのですが。（＾＾；）
そしてなんとグレープフルーツジュースを飲むと危険らしいです。血中濃度があがって。

とまあ、そんな話はさておき。
今週のＡＨ。ＧＨの自我が少しずつ芽生えてきましたね。
香の記憶をどうやって乗り越えていくのか楽しみです。

＞玉井真矢様
たぶん「MR.PRIVATE EYE」という歌だと思います。
自分はサントラではdramatic masterとその２と'91しか持っていませんが、dramatic masterに収録されていました。

### [1206] あっきー	2001.07.18 WED 20:25:17　
	
はじめまして。
創刊号からAH読んでます。

10話で香とGHが会話してましたけど、これって、香は幽霊ってことでしょうか？（リョウもつっこんでましたが）
う～ん・・・オカルト・・・
というか、それだと香の死がすごく軽くなってしまう・・・
しかし、リョウは第1話で心臓（かおり）は生きている、戻ってくるとはっきり言っているのに、その心臓が帰ってきたのだとは思い至らないのかな。
すっかり勘が鈍ってしまって、今のままじゃタダのスケベな変態親父だ・・・
表情も全然しまりが無くて変だし（特に口の動きが気持ち悪い）、「ED」なんて専門用語を知ったかぶって使いたがるし・・・。
早く立ち直って欲しいです。

GHは飛び出してしまいましたけど、3階から窓突き破って飛び降りて怪我一つしてないのは流石と言うべきか（笑）
免疫抑制剤も持ってないし（あの薬もちょっと変ですけど）、あんな格好で出歩いたら感染症とか非常に危険ですよね。
来週あたり、すぐにCHのレギュラーメンバーの誰かと出会うのかなぁ。
リョウに会いたいという思いが自分のものではなかったと分かってしまった今、一体どうやってGHはリョウを受け入れるんだろう。
今のリョウにはとてもそんな魅力があるとは思えないし。
それに、GHの正体を知った時、リョウはどういう反応をするんだろうか・・・
リョウは裏世界の情報通なんだから、GHのことは当然知ってるでしょうしね。
今後の展開が気になります。

それにしても、海坊主が冴子を言い当てたくらいで何でリョウはあんなに驚くんだろう？
そもそも、次に入ってくる人が知り合いじゃなければ、あの賭けは成り立たないと思うんですが・・・
それとも、あの店には知り合いしか来ないとか？（笑）

### [1205] もっぴー（今日、６回目）	2001.07.18 WED 20:17:56　
	
グラス・ハートって、まさに、リョウちゃんの女の子版という感じですね。
じゃーリョウちゃんには、香ちゃんと共に、海原さん的存在になって欲しいな。（リョウの育ての親、名付けの親）

でも、まさか最後に決闘とかは絶対しないですけどね。

でも、二人がコンビ組んだら強すぎますよね。
向かうところ敵なさそう。

### [1204] もっぴー（今日、回目）	2001.07.18 WED 20:12:53　
	
ごめんなさい、今の前のは、間違って、ボタンおしちゃいました。

### [1203] もっぴー（今日、回目）	2001.07.18 WED 20:12:20　
	
グラス・ハートって、

### [1202] もっぴー（今日、3回目）	2001.07.18 WED 20:11:22　
	
＞ａｋｉさんへ
私も、実写の世界の、『誰も当てはまりません』と言うのは同感です。
本当に、リョウみたいにカッコイイくてタクマシイ超男前は居ないし、
香ちゃんのように、可愛くて、綺麗でピュアな心の人はいないし、まず、それを演じきれる人もいませんよね。
（知らない人が、イメージ違うのに、その俳優さんたちの実写を見て、そういう感じなんだ！と思われるのが嫌なんですよね。）

私も、昨日いちお例えてみて言うのも、なんなんですけど。
やっぱ、いないですよ！
私も、冴子さんとか、ミックとかなら、許せるんですけど。
（二人に比べたら愛着が薄いと言うことかな。）

もう、北条先生、凄過ぎますよね。

でも、実写に絶対しなくちゃならないというのなら、仕方ないかとは思います。シティハンターが消えずに、ずっと続くならいいかな。とね。（でも、本当にあったら、嫌だろうな。）

### [1201] 実葉	2001.07.18 WED 20:06:56　
	
ＧＨがかわいそう・・・・・
ずーっと一人で戦ってきて、心の安まるときがなかったでしょうね。
名前もなく、孤独の中で、一生懸命だったのでしょうね。
香のあたたかい言葉に、どうしたらいいのかわからないのでしょうね。
そのとまどいが、辛さが、痛いです。
１５歳なんですよね。
うちの息子と同い年・・・・・

